立法會保安員遭起底 黃繼兒譴責是將個人資料武器化

2020-05-10 HKT 18:36

個人資料私隱專員黃繼兒表示，注意到日前在立法會內會執行職務的保安人員，在社交平台上被「起底」，有人更表示或鼓吹對保安人員的妻兒不利，私隱專員強烈譴責有關行為，形容是將個人資料武器化，令人不齒，令受害人尤其在執行職務時受到不合理和不必要的壓力和傷害。

公署於進行網絡巡查時，已發現此類「起底」帖文，並會主動展開調查。私隱專員要求有關人士立即停止「起底」，並會去信涉事的社交網絡平台立即移除有關帖文，公署亦會將涉嫌違反法庭禁制令的個案轉介律政司跟進。

私隱專員強調，有關行為除了觸犯《個人資料（私隱）條例》的刑事罪行外，亦違反各地奉行的數據道德標準，更罔顧公共利益，定必不為法律所容和大眾市民接受，一經定罪，最高刑罰是罰款港幣100萬元及監禁5年。

收皮啦昇哥個單咪又扮睇唔到DLLM

收撚皮啦! 打幾隻字就叫武器化, 好學唔撚學, 學埋 LIN 登仔0既濕鳩核彈 TAG

咁係直播show身分證又無事嘅？

咁班狗係直播show記者身份證你又不齒未？

成張身份證直播出街又唔理

唔小心姐

行得正企得正怕咩?

黑警將身分證展示直播鏡頭
咪又係扮睇唔到
算鳩數啦你

同班藍絲講吖嘛

成個網都係記者個人資料啊你老母

收撚皮啦黃繼兒，毛都冇少到條啦

私隱署咪又係共匪啲人
屌那星啦

立場哥哥張身分證有冇出過聲？

香港所有執法機構都因為黑警冇晒尊嚴同地位

黑警犯晒法都唔可以出聲 乜聲譽都冇晒

通渠水槍同水彈好危險，千祈唔好咁做

武器化？死左未？

on9

夏神.gif 召喚

即係做啱咗

好人好姐怕咩俾人知？

你老母記者比狗展示私人資料喺鏡頭面前又唔見你出聲

垃圾組織

到底邊係個將手足嘅個人資料擺上起底網先？
五十步笑百步

昇哥單野跟成點

點名批評公職人員
犯咩私隱條例

唔想被起咪揸正做 中立 唔好偏幫

下
佢自己放上網架噃？

黃繼兒今天回應調查進展時稱，公署早前已就有關投訴索取背景資料：「咁都要對方配合先得嘅，要對方畀啲資料你」，指「對方」不止涉案人士，亦包括其他方面，又指跟進警方相關答覆時，「如果（警方）係唔答，又或者無資料，我哋會搵一啲其他嘅資料」，再運用法律根據事實作出決定，「﹙調查﹚而家係去到評估，或者差唔多去到末段嘞」。

食撚屎啦

驚就唔好用FB 啦

果個手足起底網不齒左未

咁佢唔講吓班黑警放市民個人資料去藍絲gp?

屌你老母，立場單野呢

人地二把尺都唔ㄧ樣

收皮啦, 警曱拉完人轉頭被捕人資料出現喺藍絲group
有無撚理過呀

陶輝老婆點計呀
屌你老母

再嘈就揾埋你個囝

告班狗未？

無刀無槍, 武器d 乜野, 傻鳩

武器化

點解直播記者身份證 唔公開斤責
死撚左係邊ar 黃x兒

香港再出發大聯盟不斷以版權為由打壓手足頻道二次創作

個人資料都武器
咁你黑警拎住張身份證執法囉
我地拎槍

收嗲喇垃圾私隱專員

睇嚟又多個部門希望成為目標

有，機主比人告

依d時候就衝出嚟對吠

藍繼兒

譴責隻大埔狗未？

自己擺上網 比人見到 怨邊個？
同大波妹 著deep v 出街 比人望 有咩分别？

驚就咪撚放上網啦傻狗

推

黑警又得？

而家係表揚傑出保安呀
做得咁好，咁識做護主犬，怕咩多d人識呀

收皮啦雙重標準

收聲啦

唔好阻人開會咪無人影佢囉

下 訓斥咗喇喎
仲想點

吹？

私隱專員自己就係武器

可能佢想叫大家直播d個人資料就冇事掛

黃繼兒，制裁名單一定預埋你㗎。

繼兒 執返黎架？

譴責左班狗未

笑𠹌死

消防白警老師醫護俾人起底你唔不齒

平機會又幾厚面皮

返去幫777奶西啦

四個字

屌你老母

係咁

一早就應該架空政府班垃圾